（新手）請問開離岸citigold us定sg好？

最近先研究開離岸，開頭諗住開cs，點知無佐debit card。
見到有youtuber申請佐citigold sg，可以做美元定期同有1x種貨幣，又唔使好似美國要交稅，但新加坡好似奶共，存款保障7.5坡幣，又有d擔心。
如果us除佐放係戶口度又唔清楚可唔可以做其他野，同埋有d擔心有咩事要去銀行搞，去美國好似好難咁（未有visa）。
可以畀d意見嗎？謝謝。

US
SG個存款保障只係cover SGD，其他貨幣唔保